[外交對峙] 兩名駐華澳大利亞記者迅速進入澳大利亞駐華大使館、領事館避難

澳洲外交大臣佩恩（Marise Payne）9月8日發出聲明中說：「澳洲政府為在中國的兩名澳洲記者提供了領事幫助，以協助他們返回家園。」
據澳洲廣播公司（ABC）報道，這兩名記者分別是澳洲廣播公司駐北京的記者比爾比特爾斯（BIll Birtles）和澳洲《金融評論》駐上海記者麥克史密斯（Mike Smith），他們是澳洲駐中國大陸的最後一批記者。
據悉，他們在離境前，都分別受到中共國家安全部的質詢。ABC的比特爾斯在澳洲駐北京大使館避難了四天，而史密斯則在澳洲的上海領事館避難；最終中澳談判允他們兩人安全離開中國。
上周澳洲駐北京的外交官就提醒ABC記者比爾特斯，讓他4日離開中國，但孰料，3日午夜，七名中共警察突然抵達比特爾斯的公寓，並告知他被禁止離開中國，他們會安排時間訊問。
比特爾斯馬上致電給澳洲駐華大使館，將他從公寓接走。隨後澳洲外交人員和中共官員交涉、雙方達成協議，如果比特爾斯與他們交談，那麼中方就取消他的旅行禁令；最後比特爾斯6日在澳洲駐中國大使格雷厄姆弗萊徹（Graham Fletcher）的陪同下與中共約談。
7日比特爾斯登上飛回悉尼的航班，「在這種情況下不得不離開是非常令人失望的，而回到一個擁有真正法治的國家，這是一種解脫。」他說，「回家真好。」
7月初，澳洲政府發佈新的旅行建議，警告澳洲人如前往中國大陸可能會遭遇「肆意逮捕」。
旅行建議中稱：「（中國）當局已拘押了一些外國公民，他們被指『危害國家安全』」，「澳洲人也可能面臨被肆意拘留的危險。請勿前往中國。」

唔該借個位嚟

[實用文] 教您點先可以保障私隱、網絡安全 (簡易版)

樓主可唔可以置頂？唔該曬